<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-01T17:04:58+08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">jasjojo</title><author><name>JAS</name></author><entry><title type="html">Bye 2018</title><link href="http://localhost:4000/2018/12/26/bye-2018/" rel="alternate" type="text/html" title="Bye 2018" /><published>2018-12-26T12:00:40+08:00</published><updated>2018-12-26T12:00:40+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/12/26/bye-2018</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/12/26/bye-2018/">&lt;p&gt;在 2018 年最后的几天， 搭起了这个 Blog。这是一早应该做的事情，持续的写作对各方面都有好处, 之余目前的我，最大的作用是为了记录，为了复盘。之前虽然在公众号上断断续续地更新了几篇，但一是由衷地对在公众号后台编辑器感到反感，二是发布出去的途径只有微信，我不再需要认识的人的掌声与鲜花，也不需要获取什么流量与关注，所以在微信平台的协作热情不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思前想后，还是选择在 Geek 一点的平台上写点什么吧，遂选择了 github+jekyll, 搭建也比较简单并指了下个人域名 &lt;a href=&quot;&quot;&gt;https://jasjojo.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年遭遇了人生  最大跌宕的两件事，2017 因自己开公司  遇到种种的问题，都没有写年度总结， 这次  可能会包含一些前两年的内容吧， 希望后面能一直坚持写下去。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;工作&quot;&gt;工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2016 年离开 BA 后 ，与  几位合伙人  创立了跃人科技，团队里面的小伙伴都是曾经公司里相互熟悉的同事。承蒙大家厚爱和信任，虽然跃人公司  经营时间不长（到被收编一年多点）, 过程  中也发生过高潮起落，但到最后一笔实际业务结束，公司一直是轻微盈利的状态, 股东们的投入都有了一定的回报。在 2017 币圈的疯狂，市场各种 p2p 暴雷，各种共享项目烧钱  拼市场，在广州身边同时开始创业的一些朋友他们都坚持不下去，或者走得挺艰辛，跃人有这个成绩算是非常的幸运。在 2018 年初,  我们被一家合作过的公司收编了，当初几位股东的想法也挺简单的，一是 2018 年的形势对于外包来说不好把握，毕竟市场环境从 2017 下半年开始已经挺不好过, 我们对业绩能否翻倍存疑。 二是  一个大一点规模的平台上应该  可以有更大的机会去, 俗称抱一下大腿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 以来，在这个平台上我们主要做两个产品，电商与直播。首先说说比较遗憾的点是， 可能公司比较传统，无论流程，工作流到决策，各方面都比较低效。另外也有大公司的  名产，人浮于事和甩锅， 部门间的摩擦。还好我的直属老板是比较明白事理的人，沟通起来比较流畅，可毕竟他也会有一些事情无法去处理的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司里的项目主要我负责电商一块和服务端的技术管理，当然也要负责写代码。在经历了刚加入时  的加班两个多月的日子后，两个项目重构的重构，大版本该上的上，也没有什么特别的地方。 当然  过程中遇到了不少产品迭代上的问题，基本上都能一一解决。有段时间团队也扩充了不少新的小伙伴。自然也不乏恶心之处，基本都是政治相关。在当时的角色，我的想法就是先保证好团队每个小伙伴的工作专注度，和让他们能接触与学习到新的技能，和解决新的问题。公司  经营的事，我基本上也是和老板建议为主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是好景不长，下半年经济环境也好， 资本市场也好， 都是逐渐在恶化。公司层面上，一些控制不了的原因和问题（比较恶心）, 公司需要裁掉这边的技术团队。不过好歹我直属老板还是明白事理的人，换了  一种合作方式后，起码目前我能保住核心团队，暂时继续为着目前产品服务，并需求新的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电商的项目在重组后目前看是向着比之前更好的方向在推进，直播项目则是我们做到  东南亚同类别支付营收的前十后被交托出去（呵呵）。 在我个人的角度来说，若项目不能独立出来，这个不会像是我希望去为之奋斗和拼搏的平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公司裁掉团队前后，和一些朋友谈起来，不少朋友向我个人抛出橄榄枝，也有几位好友向我分析与提出了很好的建议。十分感激朋友们的信任。目前还是想留住团队，看看自己能走到什么地步。所幸是到年底前之前的一位朋友目前有个不错的项目，原来老板的电商项目也逐渐好转，希望接下来能好好合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结下来是，这两年我先是和 BA 之前一样，做公司  经营的角色，后面回归到技术管理和产品开发为主。对于下面团队来说，都是经历了一切的好兄弟们，希望能和他们继续  奋战，为他们争取到更多的好机会。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;生活&quot;&gt;生活&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;之前无论团队也好，朋友也好，都说过我是个工作狂。我个人感受来说，其实和做数学题一样，问题解答不出来就会感到焦躁不安。之前的确是没有很好的分清楚工作与生活的界线，有事情未完成时，吃饭会想，睡觉会想，微信也会和忽视时间地和团队同事讨论。可是回过神来，和前妻离婚后的两年多，也一个人的独立生活了过来，起码不是个饭来张口只会工作的人嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是毕竟精力重心都放在工作上，业余的自己还是过得比较粗糙，后来搬到天健这边后，厨房太小，自己基本不下厨。除了公司团建外，最大的一次旅行都要数到 17 年去兰卡威了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了日常开支外，花的钱比较多还是在电子产品和买书上。原来想的今年一个月最好读两本书，可是回看下来，除了技术书籍以外, 今年才读了十七本，还是稍有不及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有段时间玩王者荣耀玩得挺疯狂，后面出了吃鸡后手机游戏就少玩了很多。现在基本都是想打时看看朋友在不在，不在的话自己也懒得玩了，游戏这东西，还是要和朋友一起玩才乐趣大啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影看了不少，今年感觉最好的电影是《头号玩家》, 最喜欢的是复联三和  小蜘蛛动画版。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电视剧除了还有追 BigBang，shameless 和 westword，印象最深应该是老片《大时代 》吧, 怎么现在倒是拍不回这么好的戏呢，应该是香港人才缺失有关吧。另外 BigBang 是最后一季了， 我自己搭了私有云后，现在有时有空会看看早几季的 BigBang 和 Friends，唉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 搭了私有云后，又把豆瓣高分的动画纪录片之类的都下了不少，看了排球少年，齐木楠雄的灾难，吹响悠风号，都觉得很不错。吹响悠风号着实十分细腻，青春真好呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两年，经常一静下来就会想起很多痛苦的回忆，简直就是阴影，所以有段时间很害怕自己静下来，要么抓小伙伴去浪，要么埋头于工作。但有时外头喧哗得多，又想找个地方躲起来什么都不想理，看旧电影也好，音乐也好，在旧街道上遇到的小朋友，小动物也好，很容易 pia 的一下大脑会一懵，然后内心哭得稀里哗啦。看了一些心理书籍没什么帮助，也好像没有什么朋友能帮得上忙。伤口还是要时间慢慢抚平，现在是感觉到  慢慢向着好的方向去走。 也经历过两段很短暂的感情，没持续下去，主要原因都在我 。引用白马啸西风的一句就是，那都是很好很好的，可是不是我喜欢的。这可能就是人生百味  的无奈吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 今年另一个体会是，经历的事多了，有些东西开始逐渐释怀，是和自己释怀，感觉自己脾气也好了。 加上低潮时遇到的种种事情，更加坚定了我一个想法，人免不了自私 自大，和大部分时候都是短视的，所以最好的目标还是心存向善，好好的继续把事情做好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在一个人， 技术上有着许多的高山去挑战，有这么多的书，这么多有趣的人和事，可能对另一半的需求不是那么大。好好的随缘，先珍惜好身边的人吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2019&quot;&gt;2019&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;还有很多东西想写，往后在这里都可以慢慢坚持地写下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019，希望能减肥成功，技术上希望在大项目的架构方面有更多机会去解决问题，学习一个新领域的技术栈， 每个月能坚持读完两本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望身边的朋友，亲人都身体健康。希望爱过的你，或爱我的你，能开开心心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再过十来分钟就到 2019 了。&lt;/p&gt;</content><author><name>JAS</name></author><summary type="html">在 2018 年最后的几天， 搭起了这个 Blog。这是一早应该做的事情，持续的写作对各方面都有好处, 之余目前的我，最大的作用是为了记录，为了复盘。之前虽然在公众号上断断续续地更新了几篇，但一是由衷地对在公众号后台编辑器感到反感，二是发布出去的途径只有微信，我不再需要认识的人的掌声与鲜花，也不需要获取什么流量与关注，所以在微信平台的协作热情不大。</summary></entry></feed>